中國式智能犯罪

中國式智能犯罪

中國一個女人常常在微信好友圈炫富，結果誘發微信好友的犯罪慾望。某日其中一個微信好友趁她老公不在家，半夜潛入其家中作案，差一點點扼死她，之後強搶小米平板電腦後逃走。

入室搶劫者之後在微信炫耀自己的戰績，覺得一晚得手一部小米平板電腦是很了不起的成就，把作案過程一五一十分享。不過，也就是這些微信對話成為犯罪證據，警方後來根據嫌疑人的微信紀錄把他捉拿歸案。

都是炫耀惹的禍。女人在微信炫富，倒也不難理解。這是人類劣根性。有人炫耀財富，有人炫耀美貌，有人炫耀伴侶聽話如奴才……炫耀者不外是為了爭取他人的讚賞及羨慕。可是入室搶劫是嚴重罪行，犯了案，居然也要炫耀？炫耀自己的犯罪行為，還是炫耀搶劫成功？這是一群甚麼樣的朋友，要價值觀多麼扭曲的人才能走在一起成為可以炫耀刑事罪行的朋友？

微信本來就是監控app，中國人在微信上的一言一行，無不落入監控者眼中，在微信尋找下手對象，在微信詳述犯罪過程，最後，又被警方根據微信對話而獲取犯罪證據。這個，算是有中國特色的智能犯罪吧？

整件事最大殺風景的應該是被偷的東西居然是小米！也太沒有品味了！如果偷的是蘋果，整件事的格調便不大一樣了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
差啲畀雷劈 (馮睎乾)

下一則
下一則
紅母雞餐廳，慶豐包子鋪 (古德明)

ok, 幾好笑